其實坊間有好多比political compass更加好嘅政治測試

其實坊間有好多比political compass更加好嘅政治測試

TLDR，做呢個，叫Politiscales，好過傳統political compass，好過8values：
==================================
問：Political compass有咩問題？
答：將政治取態二元咁左右分壘，就算再加個authoritarian vs libertarian嘅Y軸，都係太過簡化，甚至過時。

例一：試比較A君及B君。
A：我認爲我嘅國家嘅國民應該「我爲人人」，尤其係收入高嘅應該徵收高嘅稅，去幫助弱勢嘅國民，因爲我想我嘅國家可以邁向人人平等嘅理想境界。
B：我認爲我嘅國家嘅國民應該「我爲人人」，尤其係收入高嘅應該徵收高嘅稅，去幫助弱勢嘅國民，因爲我想我嘅國家可以邁向人人平等嘅理想境界，而且只有屬於我個民族嘅人先可以做我國嘅國民。
結果：A會喺political compass到係左翼，而B就會彈咗去極右到，但係你問問佢哋兩位其它方面嘅政治取態，又會有好多位都係一樣。

例二，試比較C君及D君：
C：移民應該減少，咁先可以保護我國嘅自然生態唔會被過度嘅勞工及外來文化破壞。
D：移民應該放任，咁先可以廉價增加我國工業嘅生產。
結果：C君嘅反移民係右翼，但係保護大自然係左翼；D君嘅支持移民係左翼，但係廉價勞工破壞大自然換取經濟增長係右翼；結果就係兩個都會喺political compass到show到「中間派」，但係佢哋其實幾乎冇嘢係agree。

結論：political compass根本唔夠準確，我哋需要一個唔係淨係「左右上下」嘅政治光譜測試。

================

推薦：用PolitiScales

PolitiScales係based on 8values再改良嘅政治測試，佢會將你嘅政治取態用8把呎嚟量度。
（原文： ）

Constructivism vs. Essentialism：人性嘅好壞究竟係後天培養出嚟定係天生？

Rehabilitative Justice vs. Punitive Justice：同一個人被判坐監，佢應該被引導變成好國民，抑或係被懲罰？

Progressive vs. Conservative：社會應該向前望，存心求變，抑或係尊重傳統，盡量唔變？

Internationalism vs. Nationalism：世界應該冇國界，人人都係世界公民，抑或係有國界，有強烈而獨特嘅民族意識？

Communism vs. Capitalism：資產以及生產應該係國有，甚至成個國家share，抑或係每人自己獨有？

Regulation vs. Laissez-faire：經濟，財團等等應該有政府監管，避免獨裁或黑心工業，抑或係應該放任畀資本家，由市場經濟自行調整？

Ecology vs. Production：若果有衝突，你會選擇犧牲經濟而保護個大自然，抑或係犧牲大自然而振興經濟？

Revolution vs. Reform：社會嘅改變應該由下而上，推翻現有系統，抑或係由上而下，走入制度改革？

=======================
傳統Political compass太過簡化其實已經唔係新鮮事（點解咁多meme圖都係用個compass就係因為佢簡化到可以寫一啲匪夷所思嘅定位入去但係又work），大家諗野亦都唔好咁二元分立，因為政治並非一件好工整嘅事。

（當然，如果你選擇走向任何一個極端，都會無可避免某程度嘅二元分立，例如我會選擇推崇香港民族主義，所以「支那人vs香港人」呢個二元分立係無可避免。）

網址：

兒登仔淨係識懶醒係到拗咩係左咩係右

我自己個結果（比起兩年前由懲罰式justice走咗去更生式justice）：

將自己加上標籤只會局限思想，用常識做判斷就夠

唔係標籤，係分析
結果都會隨著時間改變，我自己對justice嘅取態呢兩年都變咗

其實你淨係識笑人，係唔會改變到佢哋。

留名待test

其實使乜跟呢啲意識形態
我反支共侵略自由
但亦同意侵不擇手段去滅共
咁算乜立場
根本唔需要去為自己加個標籤

你估pence, pompeo, rubio會唔會走去做呢啲test
根本係自找煩惱

改變世界從來都唔係靠改變蠢人開始

唔係跟
做呢啲test唔係用嚟俾你gen個結果出嚟跟住永世唔變
而係俾你一個更加清楚明白而家自己諗法嘅方法

佢哋做唔做其實關你做唔做咩事？

算吧啦，連登仔覺得
左：親中
右：反中

你講到咁深佢地點會明， john rawls robert nozick 佢地全部都會話係左膠

呢句其實已經係一個政治取態

我諗你淨係識笑佢哋，佢哋永世都唔會明。

反對選舉舞弊係屬於左定右？

唔好將政治政治化

反舞弊唔關左右事
係關你接唔接受到「破壞規則達致勝利」呢樣嘢

唔好將自己嘅言行膠化

我又唔係佢地父母，冇責任教精佢地，由得佢地圍爐取暖算，最多幫你推下 post

其實做呢啲標籤自己有咩用
咁測到傾左係咪我要支持拜登

呢個好似有中文

如果一個人淨係有責任嘅嘢先去做
都幾無聊
你唔會自己有自己嘅諗法嘅咩？

都話唔係標籤
係一個幫你了解而家你自己諗法嘅工具

幾個月前做落嘅

對於本身唔識政治嘅人，同佢講佢係一個左派只會固化佢嘅思想

睇嚟你係鍾意北歐嗰種做法？

點解會咁諗？
點解唔係呢啲比較nuanced嘅測試其實係好好嘅入門，第一步，啟發嗰個人接觸多啲政治？

都係幾個月前做,不過唔清楚似邊個國家

我主要係 pro capitalism , progression 同 revolution

其他都算平均

巴打，我等緊你個政治家育成reading list 2.0

我本質上有啲似法西斯

兩年幾前同而家分別

支旗有乜嘢意思

我之前做過佢話我嘅政治取態包埋實用主義

你都幾普遍progressive喎
又constructivist又rehabilitative

樓主係極右法西斯（好似係

測完都冇政治力量 測黎把撚?

經濟上冇咗社會/共產，同時間社會上開放咗
好多人stereotype覺得傾向社會開放progressive就會自然咁離開資本主義走向社會主義，但係巴打嘅例子打破咗呢個固有思維

係

你有信心唔俾人 block 咪同時事台理性討論囉，我自問冇咁能力和耐性啦

呢啲標籤係方便溝通
話無意義嘅人係點同人解釋自己性別？
下下都要講：
我短頭髮，體毛濃密，有一條jj,一個春袋

唔好咩都過度分析
咁樣只會增加無謂門檻
點解啲科學撚會笑鳩sociology就係咁解
只有theory, assumption
但無邏輯辯證, 無control
其實同唔evident無分別, 簡單啲嚟講樓上講得啱
呢啲分析到最後只會係標籤 而唔係令你了解到真相

Essentialism 下下都問性別係咪social construct, 其實好偏頗。

我可以覺得性別係biological, 但其他嘢係social.

sociology最大問題係好多明顯嘅political bias

講到淨係得cctai係咁

fatherland, work, order 真。極右

共產黨

點解你會覺得冇政治力量？
更加清晰了解自己嘅政治取態係咪對自己嘅政治力量冇幫咗？

Sociology現今嘅問題唔係冇邏輯
係太多冇解釋嘅assumption

我真係未見過真正理性討論既人俾人block
俾人block得最多果啲都係啲引戰撚
左一句連登仔右一句兒燈仔

五毛口講俾人block不痛不癢，依家就幾咁介懷

assumption無evidence去支持
咪即係鳩up

因為個測試係嘗試利用近年最大嘅essentialism Vs constructivism debate嚟做個題目（i.e. 變性嘅問題）

佢有好多問題都要睇情況唔可以一概而論

Yup
問題係佢成個field都唔興好似19-20世紀嘅哲學/數學家咁嘗試challenge數學多年既定嘅axioms
好多assumption已經約定俗成

咁咪好大bias近年啲議題可以好兩極化，但舊議題嘅話可能啲人會搵到好多common grounds

我係咪大愛左膠?

的確會有，但係我諗佢係想寧願兩極（因為社會未有共識）多過唔能夠differentiate（因為已經有共識）

其實偏向essentialism已經脫離咗「左膠」嘅領域

我認但同時間幾憎西方而家種做法
好多時口講到好理想好包容,但實踐上近似滅聲

我不嬲都係用呢個

之前好似有post講呢個

可否ELABORATE 多少少?
本身冇SOCI 底..

理想vs執行
又係另外一個大問題
睇近啲嘅，有嗰個所謂嘅基本法，所謂嘅一國兩制，所謂嘅法治

我都唔係sociology底
只不過係講政治一定唔可以唔識少少

現時左膠之所以係「膠」，某程度上係因為佢哋過份傾向constructivism，認為幾乎全部嘢都冇本性嘅定義，只有社會賦予嘅意思。
哲學上constructivism會講「人天生根本唔會知道咩係愛，係善，係惡，呢啲都只不過係社會其他人都覺得乜嘢係愛，係善，係惡，跟住你先至會跟，會知。」
左膠就將呢個理論推到去「其實男，女，種族呢啲都只不過係社會作出嚟嘅嘢，唔係天生就有。」

咁樣係近邊個國家

完全零inernationalism
意志真係堅定

你最尾果句咪又係屈毛
又點理性討論呀

cringe

其實我好surprise progressive>conservative
自問都算保守

喺香港見得太多外來文化蠶食本土文化

其實舊年已有Post

意識形態係一個模糊概念，係粗略地將一班思想比較接近嘅人勉強地歸納為一group。
同一種思想及行為，喺唔同嘅時間、唔同嘅社會，意識形態上嘅劃分可以有好大出入。
舉個例子，蘇聯解體後嘅索羅斯喺東歐主張國企私有化，咁計落佢應該係右派；但對於美國人嚟講，佢主張全球化貿易體系，佢應該係左派，但到底佢應該係左定右？
結果呢條題目係無解，因為大家所在嘅社會唔同，衡量標準亦唔同。

嗰三個字同你一樣但係支旗唔同

其實for fun姐 人性根本就係鍾意標籤分類
同咩九型人格嗰啲一樣
但係幾好玩嘅

係，搞到好多問題都答中立

唔知今年再做會點

progressive Vs conservative 係好睇你係咩時代同咩社會
e.g. 英國前排推同性戀婚姻立法嘅個傾向conservative嘅保守黨，唔係傾向progressive嘅工黨

（某程度上走喺progressive尖端嘅已經唔係想婚姻平權，而係提倡婚姻制度本身應該廢除）

完全明白

啱啱追返舊年個Post
發現完全唔見呢堆 cctai 兒登仔 嘅噪音

算進步咗咩?
我理念得幾點
權力制衡(政府人民企業`其他組織)
我傾向資本同放任仲有生產主義係想
保持全世界有更多競爭去令科技創新同進步

而本質同適量民族主義我覺得好正常
歐美嘅政治正確先係造成
咁多種族性別議題嘅真正原因

進步同保守只要唔走去極端就有討論空間
只係美國而家太多極左先令中間變咗保守派

有冇link, 想睇返自己上年result

頭先搵咗陣先搵到
留意返當時有開(2)

頭先見到人叫大家check 下政治取向，但係我有更好既test

D 問題好深
唔識答

PolitiScales其實已經存在咗好多年
但係：
1. 原本個website死咗，呢個係復活版
2. 尋日/前日見到連登有人po個傳統political compass出嚟叫人做

所以今日我諗住po返呢個

Re: 你最後一段
搞笑嘅係坊間有一個講法係「美國嘅兩黨只係極右同中間偏右嘅分別」
有時左右之分真係好睇你本人個出發點喺邊邊

有樣嘢我永遠唔會明白：
時事台的確係有一啲唔明白政治label盲目跟從嘅人，
但係有一班人認為盲目label係唔好，個solution竟然係label呢班人做cctai，跟住就咩reply都係cctai前，兒登仔後。

個projection真係

根本其實大部分，就算係 pro trump，都係中間偏左偏右，係民主黨同班左膠太左所以依家連中間都被屌做右翼

我又想知點歸類民主黨做右
又支持大政府又極端進步咁

同你差唔多一樣

通常個指控係話美國民主黨其實係黐埋啲科技龍頭到
而呢啲新興科技企業家其實已經喺過往幾十年由social rebels變咗做建制+既有利益嘅一部分

另外亦會有人提及美國民主黨Obama嘅drone strikes

再有啲傳統左翼嘅（真心馬克思主義人士）會話美國民主黨嘅progressivism只不過係一班中產扮好心，做Champaign socialists，唔夠根正苗紅

痴線
甘拜下風

證明個傳統compass真係show唔到啲nuance

中間偏右

左仔

比起早兩個月多咗啲nationalism

早幾日想搵返PolitiScales都發現死咗
搵咗好耐先dbhq係一樣
但result要轉md5先拎得返

有冇諗過係咩令到你變咗？

我咁progressive係咪好唔符合連登價值觀

我都唔清楚
因為呢兩個月香港局勢變化唔算大國際時事除咗美國同中亞加中東都冇乜大件事理應變化不大

個標籤唔係俾你自我設限同搵group圍爐
而係一個shortcut去理解其他理念
例如可以google liberalism呢啲字眼去睇返果堆人最重視嘅價值係乜嘢
而又係乜嘢時代背景驅使佢地產生呢啲諗法

陶傑都係不停講左同右

至於大家可能覺得標籤一個人唔啱，但現實就係人會因應無形嘅標籤去認同類近意念。一個大學生覺得自己係左翼就會容易相信其他標籤為左翼嘅思想。即係思想嘅左翼經濟圈。所以標籤又唔係無用。

無計，呢到係連登

連登右派同志

留名先

非常偏向constructivism嘅人會同你講有jj都可以係女性化嘅feminine penis，會射出feminine cum

其實連登不嬲唔係一言堂
係某啲人想打稻草人先將「連登仔全部都係xxx」呢個forced meme推出嚟

民族意識高咗未必係因為有外來打擊先會培養到
可以係多咗時間接觸值得民族自豪嘅嘢
或者其他原因

唔夠右，sor

左但應該唔算膠掛

巴打講得冇錯
（唔明點解有人話呢個分析測試係會令人設限，明明佢分開8個尺度就係為咗可以避免一個「左右」label就冇討論空間）

連登係死物
想唔想改變到係睇上連登嘅人嘅個人選擇

之前有個post好多人自貼結果，記得係大部份都偏revolution同有pragmatism個tag反而成日話左膠前左膠後，但係都有唔少一部份結果其實係偏左

做咩不推

明明就係你班兒登前兒登後既attention seeker

你出錯左地方 呢個唔太適合cctoy

Cctoy嘅世界得極右（正義） 同 左膠（邪惡）

2020年嘅香港，我諗要定斷左得嚟係咪「膠」係睇你會點答以下幾條問題：
1. 你覺得男人女人係咪後天先至培養出嚟嘅concept
2. 你覺得支那移民係咪好慘好值得可憐
3. 你覺得「香港人」係咪根本唔存在，因為我哋全部都係「世界公民」
4. 你覺得我哋係咪應該同中聯辦再多一次閉門會議，同偉大嘅中央聯手推動合乎共同利益嘅政改
5. 你覺得香港人成日歧視中国人

如果全部答yes，應該係膠

你繼續生存喺你嘅cctoy
我會繼續喺時事台開po

偏向revolution其實正常
因為2019-20年唔少香港人已經對「制度內改革」絕望

代表D乜?

支持高質有營養post

全部no
我答嗰陣係同意男女同異性戀係生物學上天生
但唔反對同性戀
香港同中國問題更加唔使諗

左右分類係一種shortcut，
唔係冇用，但係過分依賴，甚至將成個世界變做淨係兩種「左」同「右」就有問題。
#1 都講過，有時一個左傾同右傾嘅人好可能只不過係對「乜人先可以成爲國民」嘅答案有分歧，其它嘢可以幾乎完全同意。

John Rawls確實係左膠

點睇？

上面支旗咩來頭？

因為重點唔係話人左 而係膠
有啲太過不切實際嘅理想

好多都平均（而且唔係白色嘅中立，係有主見嘅平均，睇情況咁會有時左傾，有時右傾）
唯一明確嘅係偏向essentialism（你覺得人嘅特質係天生多過環境培養）同capitalism（你覺得資產應該個人私自擁有，唔係分配俾其他人）

講講essentialism vs constructivism
例如以下問題：
你覺得一個人讀唔成書走去做警甴，係因爲佢天生低能，所以會讀唔到書+做差嘅決定，抑或係佢嘅童年+家人背景令到佢走入歪途？

傾向Essentialism嘅人會偏向前者答案，constructivism，後者。

如果香港多啲好似你咁嘅reasonable left你話幾好

支旗其實通常冇乜真實意思，唔使特登理
我諗你係一個比較社會上非保守，而且認爲自由經濟可以推動社會進步嘅人？（有錯請講）

有d中國人去做個test屌柒佢本人明明係中國特色社會主義但個result分佢做納粹法西斯

應該冇乜國家係咁係一個獨特嘅mix。
2+3+5+6行會似北歐嗰種加入社會主義元素嘅資本主義體系，再加上更生多過懲罰嘅法律制度
但係1+4就民族意識偏強，而且係天生，所以會似一啲通常你喺嗰度出世先會做到市民嘅亞洲國家（日本，南韓，北韓，中國，etc.）
8偏向revolution我諗係香港或者近年其它發起民衆大型示威/叛亂/起義嘅地方先會有（泰國，白羅斯，印度，巴塞，etc.）

講起呢樣嘢，
好多人其實都話「有支那特色嘅社會主義」其實係法西斯，係納粹，
但係其實佢有一個極大嘅分別：
法西斯/納粹嘅主軸係「民族嘅自豪」
（法西斯定義民族用文化，納粹用血裔）
但係支那嗰套「集主義」係用「民族自卑」嚟做主軸。

個national mood好唔同，睇歷史你係唔會見到二戰前德國係咁講「我哋俾猶太人喺南京日日強姦好慘呀」
佢哋會講「猶太人個個都係社會寄生蟲，需要消滅，我哋先會強壯」

但係支那嘅民族主義就係咁loop點慘點慘，
雖然啲戲最後係打贏，但係個煽情重點成日都係圍繞住個慘字。

Yes
對於貧窮懸殊嘅問題
我偏向挽救自由經濟 而唔係走向社會主義
原因係我覺得自由經濟係令到人自由
社會主義係人地決自己錢點用 而失去自由

其實係差唔多

當年納粹掘起時係咁話一戰比猶太人搞到最優秀既德國民族輸左，所以先被迫簽辣到痴線喪權辱國既凡爾賽和約比法國蝦

咁我算唔算係偏向中立？
你可唔可解答吓？

格硬deferentiate 唔係好事黎
噉樣勉強標籤其實反應咗依家社會喜歡兩極化，左右互相話大家係極左/極右，然後又有一班on9 左膠連登仔話咩其實都好幫香港人嘅政策/法例/人權都係左翼嘅ideas 黎

的確有backstabbing Jew呢個政治宣傳
但係個包裝唔係「我哋依然俾猶太/俄羅斯/美國每日backstab緊」
而係「猶太控制嘅反德意志傳媒而家會明白我哋嘅還擊，我哋嘅政治宣傳會勁過佢哋，我哋會反擊」
個mood係主動，唔係被動

支那嗰種包裝係「到目前爲止，西方列強帝國主義依然存在，依然每日想亡我國」
個方向係被動

真係淨係得essentialism係stand out
其它都好平均
難得見到一個真心嘅centrist

你覺得人性格天生 後天教育難改變
思想較為開放自由
應該立法設最低工資 最高工時
中立至淺黃絲 和理非
用暴力始終都唔啱 唔係咁好

當然左膠本身嘅意思係咁解，但係你夠膽講而家連登屌人左膠真係因為嗰個人嘅行為而唔係立場咩

如果大家都係右派當左派係敵人咁我都明點解，但係原來有唔少一部份人係adopt左派知道嗰下有啲驚奇

其實呢啲test係咪應該加入國情元素
再加埋同意/不同意之類

以patriot為例 唔同國嘅立國精神都唔同
uk for the king/queen
us for freedom
ccp for the money and power
入面有一題 a good citizen should be patriot
如果你所身處嘅國家同你信奉嘅符合/相反
呢題嘅答案就係strongly agree/disagree嘅分別

第二題已經比啲英文嚇柒左

A good citizen should be a patriot其實係假設你個citizenship同個國民身份冇抵觸
香港呢啲作爲公民其實同支那國家主權係有衝突嘅例子唔係設題時候有諗過嘅情況

嘩 共產大愛左膠
仲應該係gay

真心社會主義撚
只能夠祝你好運

中世紀歐洲可能啱你

應該係Gay 笑撚咗

幾年前係咁

啱啱再做係咁

「20歲時，不相信共產主義，你是一個沒有理想的庸才；40歲還相信共產主義，你是一個沒有腦袋的蠢才。」
過左20歲就唔信了

明明Political campass話我係左膠

個compass係太過簡化

勁

做乜咁neoliberal嘅

好慘連 Robert Nozick 都係左膠

我都唔知

我單純覺得自己係一個非常anti-regulation既人，除咗國際層面之外其他位喺呢點企得幾硬

最緊要唔好左 寧右勿左

真·極右?

英文差，D問題唔係幾明

佢啲問題都問得幾複雜

sor 囉
利申非gay

幾乎全部答absolutely agree/disagree先會咁明確
好癲

係咪偏向an-cap

我覺得都幾準 同自己性格係INTP好似有啲關係

仲以為自己好左

佢先左喎同埋左右真係太唔準確，正正係樓主想講

幾好

an-cap revolution 應該會再高啲?

5

如果用返左右個scale黎講唔係左就社會/共產vs 資本自由市場咩？
btw講下笑姐

,,,

j

係咪constructivism同progreesive多數都係女仔?

保守主義者點會左

自認癡線佬可以玩吓8dreams

其實係
即係一個同性戀者同時可以好愛國同支持槍權
好多時都係by議題先分到左右

對an-cap嚟講，revolution vs reform只不過係達到無政府無公營（無道路）完全私有財產境界嘅兩個方法

其實只係我又唔覺得無政府主義者會咁中意reform 姐，因為其實佢地都未必信政府改革可以做到無政府主義

Revolution vs reform太受香港情況影響啦，唔準確

An-cap係真既

搞到變左喊樣

又係
不過我自己都唔係anarcho-嘅人，都係要問問真心anarcho-嘅人先知佢哋嘅諗法係點

連燈係咪我最右

都係嘅
不過一般撈亂一齊講果種左你應該高啲

自貼

頂，我柒左以為個100%係internationalism

Fatherland係Hong Kong

我係咪死左膠

s

咁你一定覺得我好乞人憎

ss

好鬼死右，我無資格上連登

巴打我同你差唔多都算左膠，不過我冇你咁怪，又Regulation又Revolution

淨色旗即係點？

最奇話我 Progressive。但以佢嘅definition都貼切。

左翼嘅Progressive我好多都反對

亦反映咗單維分左右唔係好嘅分析方法，令一個講法係對單字大家有唔同理解

有無數據呢個 database 嘅 clusters 係點樣？

43：31唔係好progressive

除左progressive 之外其他都唔算啦

好奇你會點

咁左竟然會支持君主制

係香港國際城市都可以0％ internationalism

夠唔夠左膠

同當年高登轉連登一樣
大量網軍”玩膠” ，藉住冷嘲熱諷discredit緊個forum既公信力同號召力

真係做野既手足就話佢立心不良
籌錢既就話佢呃錢
不利既消息就話炒車
最緊要就係恥笑同抹黑

而呢幾日事無大小，好明顯係有班人集團式咁做緊呢啲野

保守主義但自由放任經濟，但商人為左賺錢一定唔會跟政府保守封鎖政策

咁又唔好咁易標自己係膠,但我同你應該都有啲差異?
Revolution應該只限香港情況

本質其實係一樣
有一班人盲從主流，然後有另一班人自己圍爐盲反主流。

帝國主義向外殖民擴張發展，建立政治經濟霸權

人地："太過不切實際嘅理想"

你："因為嗰個人嘅行為而唔係立場咩"

唔怪得知你驚奇

原來係大航海時代

除咗自由經濟外完全唔左

ching，其實係我睇錯左
我以為個100%係internationalism
係我柒左，屌得輕手D

其實點解會有睇錯嘢俾人屌到癲呢個風氣
無心之失，冇乜大礙

唔係個個都識切身處地，又唔係個個都咁大方上得連登我有依個心理準備架啦

發覺連登多左人好容易比好少野trigger
以前唔係咁，場運動改變左連登，而家已經變左會被主流意見帶風向

變得容易trigger我諗係因為長期無奈累積導致嘅暴躁

唔符合現實選項既測試，拉

例子？

有，如下：

搵唔到可以係現實應用既例子

廢時你唔明

先唔講你呢個準唔準，你諗下現實政黨通常都係兩大派，邊有咁細分，簡單講over information

我都覺得係，所以都好理解，相信唔少人冷靜落黎都係會清醒既

Um...
通常玩兩大黨嘅國家，一個黨係有唔同faction的

但問題係.... 常識好多時只係「習慣」、「因循」、「主流」嘅代名詞。

其實分左右冇乜意義，只係一個好概括嘅二分法，大多數人都唔會全左/全右

係咪好典型lib dem

我係保守主義及自由經濟主義

Lm

Laissez-faire 係0

有冇高手可以分析下

呢type即係點

通常柒咗就深潛，唔開連登一日平靜下，唔再睇返個po 就ok

不過唔覺連登俾主流帶風向。好多時候兩邊風喺兩個唔同嘅po 同時吹，然後各自有大量正皮

左仔。Socialist 嘅antifa, 微Nat 嘅Nat Soc
信左翼價值，並認為政府嘅義務係強行為國民推動左翼眼中嘅人權，因此會要求政府積極干預市場甚至私人生活。認為如果政府做唔到嘢就要推翻。

中左，無咩強烈意見，好睇議題去判斷。傾向左翼嘅人權價值觀。基本上係典型白人左翼（未去到膠）。

想聽下分析

Additional characteristics

Pragmatist
Politics objectively boils down to looking at where the problems are and trying to solve them according to the means available.

我都想分析下

根本就係theoretical 同practical 上磨合，只要over 左就出事了

有無人可以分析下

睇下醫生啦痴線佬，遲早出事呀

理想一回事 現實一回事

算係幾左 同幾理想主義
反對自由經濟 支持政府干預市場
撐社會/共產主義
相信性別可以後天改變

中咗幾多？

有咩問題？

好左

z

c

接近北歐，支持資本主義但一定要監管

看來我是偏向左翼+進步主義呢。
不過我對於社會學的建構主義真的很厭惡。

好唔鍾意左翼咩都要批鬥 想保留傳統價值
經濟就市場主導
以前做都冇咁右 可能人愈大愈睇清所謂progressive

保守主義應該係講緊道德價值上嘅保守，而家嘅保守主義通常傾向自由經濟

An-com comrade?

0自由市場但regulation 又唔算高

無聊一問：政治上分定位分光譜嘅做法，可唔可以放喺哲學層面？

其他test 我又好似冇咁左

仲有呢兩個test可以試試

Six Triangles
用經濟、個人自由、平等、外交政策、政府同文化各自有三方面嘅著重點黎分析你嘅取態

9Axes

8 values 嘅升級版，有
Federal vs Unitary,
Assimilationist vs. Multiculturalist,
Progressive vs. Traditional,
Secular vs. Religious,
Security vs. Freedom,
Militarist vs. Pacifist
Equality vs. Markets,
Democratic vs. Authoritarian

有咩好分析個axis 咪寫晒出黎俾你睇囉

基本上咪正常人，中間偏左，睇議題做人，唔會對議題有好強烈嘅意見。

個網有解析唔同axis

X

可能就係有啲問題natural/ hesitate

即係點解

講下笑姐，其實係指無政府共產主義，咁當然你冇咁左

睇你係邊方面「保守」
一向都有分開
所以會有個term係 liberal conservative

經濟嘅保守主義 就自由市場
經濟保守 同價值保守與否係衡突矛盾
你可以價值進取 但係經濟保守

相信呢個test嘅保守係講緊社會價值

同本民前差唔多

我覺得算高 如果對比另一邊係零
你應該好少答strongly xxxxx
同志

其實可能都有啲中。我覺得all power tends to corrupt. 可能喺香港，比香港影響，我覺得管治核心嘅權力應該要削弱。理想嘅當權者應該要用其他手段（本地歷史教育之類）去建構國家認同。
係咪好似有啲矛盾

社會價值觀比較傳統
國民意識幾強
哀歎市場失靈 所以要求立法干預市場
政府管多啲就戈好
環保撚 同支持勇武抗爭

最緊要都係去中心化權力機構，而國家認同我就覺得唔應該由當權者黎建立嘅，應該係由成個社會/社群本身去一齊建立

S

W

我幾認同要有初中(本地)歷史必修科嘅存在，去建構國家/民族認同。
我唔認同台灣戒嚴時期嘅管治方式，但我都理解佢當初嘅原意，係想對抗中國共產嘅入侵。我覺得呢個國家要有適當嘅手段去對抗呢啲入侵

一邊喺度講去中心化權力，一邊又喺度講當權者應該要點集權去做嘢，好矛盾

睇唔明，我係咪算好中間派

大部分係

點解咁講

幾中哈哈

強調民族本土之餘亦認為經濟需要政府監管

第1次做:
第2次做:
有冇分析師出黎

pish

唔知有咩國家啱我我最care係progressive+capitalism+laissez-faire，但好似通常progressive都會偏regulation

Push

認同，唔需要睇最後的標籤，對任何人都係冇意義，重點應該係入面問題，透過思考入面的問題可以更加了解自己

實用主義者

追咗大半個 post 想問
係咪真係好少好似我咁 Internationalist 80%
同埋樓主有冇興趣開個 Tg group 理性傾政治學 (當然要filter人)